# Controller
De functie van een controller is om de data, die van de gebruiker komt, af te handelen. De request of input van een gebruiker is erg belangrijk voor de controller. De Controller is afhankelijk van de gebruiker. zonder de gebruiker heb je geen controller nodig. Dit is het enige punt van interactie met een gebruiker.

Een simpele bewoording van de controller is een verzamelaar van informatie. Deze informatie wordt doorgegeven aan de de Model. De Model, op basis wat deze krijgt, zorgt voor de data. Dit kan zijn dat de data wordt opgeslagen, verwijdert of aangepast. De controller zorgt ervoor dat de Model weet tegen welke view er gepraat moet worden. 

![mvc](../assets/mvc.png)

Het is belangrijk dat je onthoud dat de controller alleen die dingen doet wat de gebruiker vraagt. De afhandeling van data en logica wordt op andere plekken gedaan. Je controller zorgt ervoor dat iedereen begrijpt wat er gedaan moet worden en wat de gebruiker weer te zien krijgt.  
